\section{Методы синтеза} % (fold)
\label{sec:методы_синтеза}

% section методы_синтеза (end)

\begin{frame}{Синтез N-метакриламид антипирина (MAAP)}
\begin{itemize}
 	\item \SI{0.25}{\milli\litre} пиридина и  \SI{0.6}{\gram} 4-аминоантипирина
 		(4-АП) были растворены в \SI{150}{\milli\litre} хлороформа;
 	\item затем раствор был охлажден до \SI{0}{\celsius};
 	\item затем было добавлено \SI{300}{\micro\litre} метакрилоил хлорида,
 		полученный раствор мешали в течение 2 часов;
 	\item органическая фаза была выпарена и полученный остаток кристаллизовали
 		в смеси растворителей с бензол-этилацетатом (соотношение 1:5)
 \end{itemize}

\note{
	Функциональный мономер MAAP был синтезирован с использованием описанного выше
	оборудования. Для этой цели 0.25 мл пиридина и  0.6 г 4-аминоантипирина (4-АП)
	были растворены в хлороформе (150 мл), а затем раствор был охлажден до 0 °C.
	Затем было добавлено 300 μL метакрилоил хлорида и полученный раствор мешали в
	течение 2 часов. Позже органическая составляющая (органическая фаза) была
	выпарена и полученный остаток кристаллизовали в смеси растворителей с
	бензол-этилацетатом (соотношение 1:5).
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Получение комплексного мономера \ce{(MAAP)2-Ce(III)}}
\begin{itemize}
	\item \SI{0.15}{\gram} MAAP смешали с \SI{50}{\milli\litre} водного раствора
		\SI{100}{\milli\gram} \ce{Ce(NO3)3};
	\item полученный раствор мешали в течение 6 часов;
	\item полученный комплексный мономер \ce{(MAAP)2-Ce(III)} был пропущен через
		фильтр и промыт этанолом и деионизированной водой;
	\item полученный комплекс сушили при температуре \SI{60}{\celsius} в течение 24 часов.
\end{itemize}

\note{
	Данная процедура была выполнена для получения комплексного функционального
	мономера (MAAP)2-Ce(III)
}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Получение криогеля с фиксированным миоглобином}
Получение криогеля с фиксированным миоглобином было проведено с использованием 
метода \emph{криополимеризации}:

\begin{itemize}
	\item \SI{1.5}{\milli\litre} 2-гидроксиэтилакрилата (ГЕМА) было смешано с 
		\SI{150}{\micro\litre} \SI{25}{\milli\gram\per\milli\litre} комплексного 
		функционального мономера \ce{(MAAP)2-Ce(III)};
	\item к раствору добавили  250 мг  N,N-метиленбисакриламида, растворенного в
		деионизированной воде;
	\item \SI{25}{\milli\gram} аммония персульфата и \SI{50}{\micro\litre} 
		N,N,N,N-тетраметилендиамина выступили в роли инициаторов реакции;
\end{itemize}
\end{frame}

% -------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Получение криогеля с фиксированным миоглобином}
\begin{itemize}
	\item Конечную смесь для полимеризации поместили в пластиковый шприц с запаянным
		концом, после чего началась процедура полимеризации при температуре
		$−\SI{18}{\celsius}$ которая длилась \SI{24}{\hour};
	\item Когда процесс полимеризации был завершен, замороженный криогель
		размораживали при температуре \SI{25}{\celsius} в течение \SI{30}{\minute};
	\item полученный гель с фиксированным миоглобином был тщательно промыт
		этанолом и деионизированной водой.
\end{itemize}

Контрольная порция криогеля (не импринтированного) также была подготовлена 
путем криополимеризации.
\end{frame}